<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>Posts on EzequielTBH Blog&#39;s</title>
        <link>https://ezequieltbh.me/posts/</link>
        <description>Recent content in Posts on EzequielTBH Blog&#39;s</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <copyright>All rights reserved.</copyright>
        <lastBuildDate>Wed, 05 Aug 2015 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://ezequieltbh.me/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        
        <item>
            <title>[ES] Cybercamp 2015 CTF: Criptografia challenge</title>
            <link>https://ezequieltbh.me/posts/2015/08/es-cybercamp-2015-ctf-criptografia-challenge/</link>
            <pubDate>Wed, 05 Aug 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
            
            <guid>https://ezequieltbh.me/posts/2015/08/es-cybercamp-2015-ctf-criptografia-challenge/</guid>
            <description>El dia 17 de julio inicio el CTF 2015 de Cybercamp, el mismo era del estilo jeopardy y constaba de retos de criptografia, forensica, exploiting, web y reversing.
En mi caso termine en el puesto 44, tan solo a 4 de clasificar, una lastima no tener mas tiempo para dedicarlo a los retos.
Empezamos con uno de criptografia!
Descripcion: Se ha logrado interceptar dos criptogramas denominados C1 y C2, asi como sus correspondientes textos planos M1 y M2.</description>
            <content type="html"><![CDATA[<p>El dia 17 de julio inicio el CTF 2015 de Cybercamp, el mismo era del estilo jeopardy y constaba de retos de criptografia, forensica, exploiting, web y reversing.</p>

<p>En mi caso termine en el puesto 44, tan solo a 4 de clasificar, una lastima no tener mas tiempo para dedicarlo a los retos.</p>

<p>Empezamos con uno de criptografia!</p>

<p>Descripcion: Se ha logrado interceptar dos criptogramas denominados C1 y C2, asi como sus correspondientes textos planos M1 y M2. Se desea generar C3, el cual es el criptograma correspondiente a M3. Se sabe que el cifrado utilizado es DES-ECB.</p>

<p>Datos:</p>
<div class="highlight"><pre style="color:#f8f8f2;background-color:#272822;-moz-tab-size:4;-o-tab-size:4;tab-size:4"><code class="language-Textfile" data-lang="Textfile">M1 = INGRESAR ARACELI GONZALEZ 1.000
M2 = INGRESAR MANUEL FERNANDEZ 10.000
C1 = C4 41 ED E3 5C 67 4D D5 ED 61 A5 3F 72 1F E3 F4 9F 7E D0 56 6C 93 DE 1B 89 80 8E D0 95 75 C7 66
C2 = C4 41 ED E3 5C 67 4D D5 49 89 15 5D 3E 6B 2A A8 69 DF C0 30 B6 85 DC DE 82 9D EF 5D EB A1 D8 C1
M3 a cifrar: INGRESAR ARACELI GONZALEZ 10.000</code></pre></div>
<p>Como pueden ver a primera vista ya hay algo extraño, los primeros bytes de los dos criptogramas se repiten lo que nos hace pensar ya en un problema de confidencialidad como minimo.</p>

<p>Debido a que no hay ningun dato que nos permita obtener la Key de cifrado y que el algoritmo DES no es un cifrado reversible, hay que investigar un poco mas sobre ECB.</p>

<p>Con una busqueda rapida en Wikipedia nos encontramos con que este modo de operacion por bloques <a href="https://es.wikipedia.org/wiki/Cifrado_por_bloques#Electronic_Code-Book_.28ECB.29" target="_blank">ECB ( Electronic Code-book)</a>, tiene dos problemas: confidencialidad y replay attack.</p>

<p>El primero lo pudimos ver antes, si los bloques son iguales, sus textos planos coinciden.</p>

<p>El segundo es un ataque que se basa en el principio basico de este modo ECB: cada <strong>bloque se cifra independientemente</strong> del otro o de otra cosa. Con esto si necesitamos construir un criptograma nuevo, si tenemos sus textos planos y criptogramas correspondientes, tan solo hay que unir los bloques correspondientes.</p>

<p>Eso es lo que exactamente necesitamos para obtener el flag, asi que vamos a dividir los criptogramas en bloques de 8 bytes y obtenemos&hellip;</p>
<div class="highlight"><pre style="color:#f8f8f2;background-color:#272822;-moz-tab-size:4;-o-tab-size:4;tab-size:4"><code class="language-Textfile" data-lang="Textfile">M1 = i  n  g  r  e  s  a  r |  a  r  a  c  e  l  i   |    g  o  n  z  a  l  e | z     1  .  0  0  0  
C1 = C4 41 ED E3 5C 67 4D D5| ED 61 A5 3F 72 1F E3 F4| 9F 7E D0 56 6C 93 DE 1B| 89 80 8E D0 95 75 C7 66
C2 = C4 41 ED E3 5C 67 4D D5| 49 89 15 5D 3E 6B 2A A8| 69 DF C0 30 B6 85 DC DE| 82 9D EF 5D EB A1 D8 C1
M2 =  i  n  g  r  e  s  a  r|     m  a  n  u  e  l   |  f  e  r  n  a  n  d  e| z     1   0  .  0  0  0 </code></pre></div>
<p>Como podemos ver el primer bloque coincide en los dos criptogramas y ahora ya sabemos por que, para obtener el flag simplemente tomamos de C1 los primeros tres bloques ( &ldquo;ingresar araceli gonzale&rdquo;) y de C2 tomamos el ultimo bloque( &ldquo;z 10.000&rdquo;).</p>
<div class="highlight"><pre style="color:#f8f8f2;background-color:#272822;-moz-tab-size:4;-o-tab-size:4;tab-size:4"><code class="language-Textfile" data-lang="Textfile">C3 : C441EDE35C674DD5ED61A53F721FE3F49F7ED0566C93DE1B829DEF5DEBA1D8C1</code></pre></div>
<p>Con esto obtenemos el criptograma correspondiente el cual es valido y es nuestra flag!</p>

<p>Las recomendacion para evitar estos problemas son:</p>

<ol>
<li><p>No utilizar DES, es un algoritmo que se a probado que es vulnerable, utilizar AES el cual es su sucesor.</p></li>

<li><p>No utilizar ECB, debido a que tiene fallos de confidencialidad y es vulnerable al replay attack, utilizar otros modos como CBC, CFB, OFB y CTR.</p></li>
</ol>
]]></content>
        </item>
        
        <item>
            <title>[ES] Desafío ESET 29: Write Up</title>
            <link>https://ezequieltbh.me/posts/2015/03/es-desaf%C3%ADo-eset-29-write-up/</link>
            <pubDate>Fri, 20 Mar 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
            
            <guid>https://ezequieltbh.me/posts/2015/03/es-desaf%C3%ADo-eset-29-write-up/</guid>
            <description>WeLiveSecurity es un blog sobre seguridad informatica administrado por la comunidad de analistas de seguridad que trabajan para ESET, si el famoso antivirus!
Cada cierto tiempo en este blog presentan retos en los que cualquiera puede participar, divertirse un rato, aprender y ganar algun premio. Hoy presentaron el reto 29 el cual se basa en buscar un flag.
Entramos al post del blog y nos encontramos con un Zip para descargar, pero nos avisan que el mismo tiene una contraseña la cual podemos encontrar si es que logramos resolver el problema en la siguiente imagen:</description>
            <content type="html"><![CDATA[<p><a href="http://www.welivesecurity.com/" target="_blank">WeLiveSecurity</a> es un blog sobre seguridad informatica administrado por la comunidad de analistas de seguridad que trabajan para ESET, si el famoso antivirus!</p>

<p>Cada cierto tiempo en este blog presentan retos en los que cualquiera puede participar, divertirse un rato, aprender y ganar algun premio. Hoy presentaron el reto 29 el cual se basa en buscar un flag.</p>

<p>Entramos al <a href="https://www.welivesecurity.com/la-es/2015/03/20/desafio-eset-29-encuentra-accion-maliciosa/" target="_blank">post</a> del blog y nos encontramos con un <a href="http://www.welivesecurity.com/wp-content/uploads/2015/03/Desafio_-_29.zip" target="_blank">Zip</a> para descargar, pero nos avisan que el mismo tiene una contraseña la cual podemos encontrar si es que logramos resolver el problema en la siguiente imagen:</p>

<p><img src="/images/posts/desafio-eset-29/CodigoQR2.png" alt="Codigo-Qr" /></p>

<p>Tenemos una imagen QR, asi que volvemos a utilizar nuestra herramienta online para decodificar su contenido y nos encontramos con:</p>
<div class="highlight"><pre style="color:#f8f8f2;background-color:#272822;-moz-tab-size:4;-o-tab-size:4;tab-size:4"><code class="language-Textfile" data-lang="Textfile">RG9Nb3Jl==</code></pre></div>
<p>Debido a los dos signos <strong>&rdquo;=&rdquo;</strong> del final, nos damos cuenta rapidamente que se trata de un string en <strong>base 64</strong>, decodificandolo terminamos obteniendo la clave:</p>
<div class="highlight"><pre style="color:#f8f8f2;background-color:#272822;-moz-tab-size:4;-o-tab-size:4;tab-size:4"><code class="language-Textfile" data-lang="Textfile">DoMore</code></pre></div>
<p>En este punto tenemos una carpeta llamada <strong>&ldquo;Desafio_-_29&rdquo;</strong> la cual contiene un archivo llamado <strong>&ldquo;Desafio__29.exe&rdquo;</strong> asi que vamos a investigar un poco ese ejecutable.</p>

<p>El primer paso es extraer todos los strings que este contiene por lo que utilizando la herramienta <strong>&ldquo;strings.exe&rdquo;</strong> de <strong>SysInternals</strong> terminamos obteniendo entre otras cosas</p>
<div class="highlight"><pre style="color:#f8f8f2;background-color:#272822;-moz-tab-size:4;-o-tab-size:4;tab-size:4"><code class="language-Textfile" data-lang="Textfile">8fda2e04=&#34;Archivo auto-extraible WinRAR&#34;</code></pre></div>
<p>Ok al parecer tenemos un ejecutable que en realidad es un un archivo <strong>SFX</strong> generado con <strong>WinRAR</strong>, el siguiente paso es abrirlo y ver cuales son sus ordenes de extraccion junto con su contenido.</p>

<p><img src="/images/posts/desafio-eset-29/2015-03-20 18_25_28-Desafio__29.exe.jpg" alt="File-And-Comment" /></p>

<p>Adentro de este <strong>SFX</strong> tenemos un archivo sin extension y un comentario que indica que se realizara la extraccion silenciosamente <strong>(Silent = 1)</strong> por lo que no veremos ninguna ventana al momento de realizarse la descompresion, tambien vemos que la ruta donde se hara la misma es en <strong>&ldquo;C:\WINDOWS\Temp&rdquo;</strong>.</p>

<p>Ahora podemos ejecutar el exe con seguridad de que no se nos paso nada, y buscar ese archivo <strong>&ldquo;Desafio__29&rdquo;</strong> para identificar su contenido gracias a sus primeros bytes, los cuales son:</p>
<div class="highlight"><pre style="color:#f8f8f2;background-color:#272822;-moz-tab-size:4;-o-tab-size:4;tab-size:4"><code class="language-Textfile" data-lang="Textfile">d0 cf 11</code></pre></div>
<p>Un poco de Google y nos encontramos con la respuesta: <strong>Microsoft Office Document</strong>.</p>

<p>Renombramos el archivo a <strong>&ldquo;Desafio__29.doc&rdquo;</strong> por probar y acertamos&hellip;</p>

<p><img src="/images/posts/desafio-eset-29/2015-03-20 18_40_56-Desafio__29.doc [Modo de compatibilidad] - Word.jpg" alt="Altas-Cartas" /></p>

<p>A simple vista no hay ningun flag, pero ahora mismo tenemos un archivo <strong>Word</strong> y un reto de una compania de anti malware, donde uno puede guardar malware en un archivo de <strong>Office</strong>?&hellip;</p>

<p>En los Macros!!</p>

<p><img src="/images/posts/desafio-eset-29/2015-03-20 18_45_41-Microsoft Visual Basic para Aplicaciones - Desafio__29 .jpg" alt="Visual-Basic-Macro" /></p>

<p>Vamos a analizar un poco este codigo:</p>

<p>En el principio (el cual no esta en la imagen), podemos observar como se declaran las funciones <strong>&ldquo;CreateThread&rdquo;</strong>, <strong>&ldquo;VirtualAlloc&rdquo;</strong>, <strong>&ldquo;RtlMoveMemory&rdquo;</strong> lo cual nos hace sospechar de que en algun lugar hay codigo ejecutable que sera cargado en memoria gracias al uso de estas funciones anteriormente mencionadas.</p>

<p>Si nos vamos al final del codigo podemos ver <strong>&ldquo;Workbook_Open()&rdquo;</strong>, este es un evento que se ejecuta al iniciar el documento siempre y cuando los macros esten activados, el mismo como se puede observar llama a la funcion <strong>Auto_Open</strong>.</p>

<p>Analizando <strong>Auto_Open</strong>:</p>

<ul>
<li><p><strong>&ldquo;Array&rdquo;</strong> guarda el codigo ejecutable, codificado en decimal, que sospechabamos que habia.</p></li>

<li><p><strong>VirtualAlloc</strong> reserva memoria con el tamaño justo (gracias a <strong>UBound</strong>) para almacenar el <strong>Array</strong>.</p></li>

<li><p><strong>RtlMoveMemory</strong> realiza movimientos de memoria para colocar la shellcode en memoria de manera correcta, toma como destino a <strong>&ldquo;Ffhzpyadi + Spcwl&rdquo;</strong> y como origen a <strong>Xosacrosk</strong>, siempre realizando movimientos de 1 byte. Por lo que tenemos basicamente en este bucle, un decoder!</p></li>

<li><p><strong>CreateThread</strong> crea un nuevo hilo de ejecucion ejecutando ese codigo.</p></li>
</ul>

<p>En este punto convencido de que el flag debe estar en ese shellcode, lo que voy a hacer es cargar en memoria ese shellcode y localizarlo a traves de <strong>&ldquo;Ffhzpyadi&rdquo;</strong>.</p>

<p>Para esto agrego un punto de inspeccion a la variable <strong>&ldquo;Ffhzpyadi&rdquo;</strong> y ejecuto el codigo hasta la linea de <strong>CreateThread</strong>. Ahora mismo el shellcode deberia estar ya en memoria y para ubicarlo miro el valor de la variable <strong>&ldquo;Ffhzpyadi&rdquo;</strong> el cual es <strong>&ldquo;193003520&rdquo;</strong>, pasando a hexadecimal obtenemos <strong>&ldquo;0xb810000&rdquo;</strong>.</p>

<p>Abrimos <strong>Inmunity Debugger</strong> y nos vamos a ver la direccion de memoria que obtuvimos antes, al final de todo nos encontramos con el <strong>FLAG!</strong></p>

<p><strong>Flag_is_EnjoySaferTechnology</strong></p>

<p>Y hasta aca llega el reto!</p>
]]></content>
        </item>
        
        <item>
            <title>[ES] CTF InfosecInstitute - Parte 3</title>
            <link>https://ezequieltbh.me/posts/2015/03/es-ctf-infosecinstitute-parte-3/</link>
            <pubDate>Mon, 16 Mar 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
            
            <guid>https://ezequieltbh.me/posts/2015/03/es-ctf-infosecinstitute-parte-3/</guid>
            <description>Ultimo post sobre el CTF de InfosecInstitute, esta vez con retos mas complicados&amp;hellip;
Level 11:
Al entrar en el reto nos encontramos con una imagen que nos indica que hay otro sonido de nuevo, pero mas abajo podemos ver que no hay ningun sonido sino una imagen del logo de php.
Debido a que en el reto anterior estaba esa imagen lol.gif, descargo php-logo-virus.jpg ya que me parece sospechosa y ejecutando:</description>
            <content type="html"><![CDATA[<p>Ultimo post sobre el <strong>CTF</strong> de <strong>InfosecInstitute</strong>, esta vez con retos mas complicados&hellip;</p>

<p>Level 11:</p>

<p><img src="/images/posts/ctf-infosecinstitute-3/2015-03-15 15_56_15-.jpg" alt="Level-11-10" /></p>

<p>Al entrar en el reto nos encontramos con una imagen que nos indica que hay otro sonido de nuevo, pero mas abajo podemos ver que no hay ningun sonido sino una imagen del logo de php.</p>

<p>Debido a que en el reto anterior estaba esa imagen <strong>lol.gif</strong>, descargo <strong>php-logo-virus.jpg</strong> ya que me parece sospechosa y ejecutando:</p>
<div class="highlight"><pre style="color:#f8f8f2;background-color:#272822;-moz-tab-size:4;-o-tab-size:4;tab-size:4"><code class="language-Textfile" data-lang="Textfile">strings php-logo-virus.jpg</code></pre></div>
<p>Me encuentro con:</p>
<div class="highlight"><pre style="color:#f8f8f2;background-color:#272822;-moz-tab-size:4;-o-tab-size:4;tab-size:4"><code class="language-Textfile" data-lang="Textfile">infosec_flagis_aHR0cDovL3d3dy5yb2xsZXJza2kuY28udWsvaW1hZ2VzYi9wb3dlcnNsaWRlX2xvZ29fbGFyZ2UuZ2lm</code></pre></div>
<p>Parece ser el flag, pero en realidad la ultima parte esta codificada en <strong>base 64</strong>, el no tener el <strong>&rdquo;=&rdquo;</strong> o <strong>&rdquo;==&rdquo;</strong> no significa que no sea <strong>base 64</strong> ya que el mismo se utiliza como <a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Base64#Padding" target="_blank">padding</a> y no siempre es necesario.</p>
<div class="highlight"><pre style="color:#f8f8f2;background-color:#272822;-moz-tab-size:4;-o-tab-size:4;tab-size:4"><code class="language-Textfile" data-lang="Textfile">http://www.rollerski.co.uk/imagesb/powerslide_logo_large.gif</code></pre></div>
<p>Si vemos la imagen podemos encontrar la palabra powerslide que es la ultima parte de nuestro flag!</p>

<p><strong>Flag: infosec_flagis_powerslide</strong></p>

<p>Level 12:</p>

<p><img src="/images/posts/ctf-infosecinstitute-3/2015-03-15 16_16_34.jpg" alt="Level-12-Css" /></p>

<p>Misma imagen que el reto 1 por lo que no encontraremos nada ahi, asi que hay que buscar en el codigo fuente de la web. Luego de un poco de busqueda nos encontramos con:</p>
<div class="highlight"><pre style="color:#f8f8f2;background-color:#272822;-moz-tab-size:4;-o-tab-size:4;tab-size:4"><code class="language-HTML" data-lang="HTML">&lt;<span style="color:#f92672">link</span> <span style="color:#a6e22e">rel</span><span style="color:#f92672">=</span><span style="color:#e6db74">&#34;stylesheet&#34;</span> <span style="color:#a6e22e">href</span><span style="color:#f92672">=</span><span style="color:#e6db74">&#34;css/custom.css&#34;</span>&gt;</code></pre></div>
<p>Eso no es un color me parece, pero si es hexadecimal!</p>

<p><strong>Flag: infosec_flagis_heyimnotacolor</strong></p>

<p>Level 13:</p>

<p><img src="/images/posts/ctf-infosecinstitute-3/2015-03-15 16_22_43-.jpg" alt="Level-13-Reto-Perdido" /></p>

<p>Parece que el admin perdio el reto :p, nuestro objetivo es buscarlo asi que luego de probar algunas combinaciones comunes de nombres, la buena es:</p>
<div class="highlight"><pre style="color:#f8f8f2;background-color:#272822;-moz-tab-size:4;-o-tab-size:4;tab-size:4"><code class="language-Textfile" data-lang="Textfile">http://ctf.infosecinstitute.com/levelthirteen.php.old</code></pre></div>
<p>Si miramos el codigo fuente de esta nueva pagina veremos:</p>
<div class="highlight"><pre style="color:#f8f8f2;background-color:#272822;-moz-tab-size:4;-o-tab-size:4;tab-size:4"><code class="language-HTML" data-lang="HTML">&lt;<span style="color:#f92672">p</span>&gt;Do you want to download this mysterious file?&lt;/<span style="color:#f92672">p</span>&gt;
 
   &lt;<span style="color:#f92672">a</span> <span style="color:#a6e22e">href</span><span style="color:#f92672">=</span><span style="color:#e6db74">&#34;misc/imadecoy&#34;</span>&gt;
     &lt;<span style="color:#f92672">button</span> <span style="color:#a6e22e">class</span><span style="color:#f92672">=</span><span style="color:#e6db74">&#34;btn&#34;</span>&gt;Yes&lt;/<span style="color:#f92672">button</span>&gt;
   &lt;/<span style="color:#f92672">a</span>&gt;</code></pre></div>
<p>Por lo que descargamos ese archivo <strong>imadecoy</strong> y mirandolo con un editor hexadecimal podemos ver que sus primeros tres bytes son <a href="http://www.filesignatures.net/index.php?page=search&amp;search=D4C3B2A1&amp;mode=SIG" target="_blank">d4 c3 b2</a>, los cuales son los bytes iniciales de un <strong>Pcap</strong> (Otra captura de red si).</p>

<p>Utilizando <strong>Wireshark</strong> para abrirlo se puede ver que hay varias conexiones <strong>HTTP</strong>, por lo que directamente vamos a <strong>&ldquo;Export Objects -&gt; HTTP&rdquo;</strong> y vemos todo lo que <strong>Wireshark</strong> pudo identificar en la captura.</p>

<p>Al parecer utilizaron <strong>&ldquo;Simple Vulnerable App&rdquo;</strong> desarrollado por <strong>&ldquo;Jay Turla, @shipcod3&rdquo;</strong> para realizar este reto, entre todos los objetos vemos uno llamado <strong>HoneyPY.PNG</strong> que contiene nuestro flag!</p>

<p><strong>Flag: infosec_flagis_morepackets</strong></p>

<p>Level 14:</p>

<p><img src="/images/posts/ctf-infosecinstitute-3/2015-03-15 16_41_22-.jpg" alt="Level-14-SQL-Dump" /></p>

<p>Tenemos otro archivo para descargar y en la primera linea ya nos damos cuenta de que va este reto, tenemos una base de datos <strong>SQL</strong> que fue dumpeada.</p>

<p>Al parecer esa base de datos contenia una instalacion de <strong>Wordpress</strong> por lo que en principio uno piensa que el flag puede llegar a estar en algun hash de alguna contraseña, pero eso requeriria de bastante tiempo para crackearlo.</p>

<p>Descartado los hashes nos ponemos a buscar informacion que resulte sospechosa y buscando un poco nos encontramos con:</p>
<div class="highlight"><pre style="color:#f8f8f2;background-color:#272822;-moz-tab-size:4;-o-tab-size:4;tab-size:4"><code class="language-Textfile" data-lang="Textfile">--
-- Dumping data for table `friends`
--
 
INSERT INTO `friends` (`id`, `name`, `address`, `status`) VALUES
(102, &#39;Sasha Grey&#39;, &#39;Vatican City&#39;, &#39;Active&#39;),
(101, &#39;Andres Bonifacio&#39;, &#39;Tondo, Manila&#39;, &#39;Active&#39;),
(103, &#39;lol&#39;, &#39;what the???&#39;, &#39;Inactive&#39;),
(104, &#39;\\u0069\\u006e\\u0066\\u006f\\u0073\\u0065\\u0063\\u005f\\u0066\\u006c\\u0061\\u0067\\u0069\\u0073\\u005f\\u0077\\u0068\\u0061\\u0074\\u0073\\u006f\\u0072\\u0063\\u0065\\u0072\\u0079\\u0069\\u0073\\u0074\\u0068\\u0069\\u0073&#39;, &#39;annoying&#39;, &#39;0x0a&#39;);</code></pre></div>
<p>En el registro con <strong>id 104</strong> podemos ver que su &ldquo;nombre&rdquo; es un string en unicode ( \u te permite identificar unicode claramente), decodificandolo nos encontramos con el flag!</p>

<p><strong>Flag: infosec_flagis_whatsorceryisthis</strong></p>

<p>Level 15:</p>

<p>Ultimo y mas complicado reto.</p>

<p><img src="/images/posts/ctf-infosecinstitute-3/2015-03-15 16_55_12.jpg" alt="Level-15-Command-Injection" /></p>

<p>Como podemos ver lo que tenemos es un campo que nos permite ingresar texto sin restricciones y que luego es procesado por el servidor usando <strong>PHP</strong> para ejecutar en el sistema el comando <strong>dig</strong> mas lo que nosotros hayamos ingresado en ese campo, claro ejemplo de <strong>Command Injection</strong>.</p>

<p>Para explotar este fallo simplemente en el campo escribimos</p>
<div class="highlight"><pre style="color:#f8f8f2;background-color:#272822;-moz-tab-size:4;-o-tab-size:4;tab-size:4"><code class="language-Textfile" data-lang="Textfile">google.com;ls -lah</code></pre></div>
<p>Con esto la salida que nos va a devolver va a ser la de <strong>&ldquo;dig google.com&rdquo;</strong> y ademas la salida del comando <strong>&ldquo;ls -lah&rdquo;</strong> ya que el <strong>&rdquo;;&rdquo;</strong> en sistemas <strong>GNU/Linux</strong> funciona como indicador de que viene otro comando que debera ser ejecutado.</p>

<p><img src="/images/posts/ctf-infosecinstitute-3/2015-03-15 17_02_13.jpg" alt="Level-15-Command-Injection-Exploit" /></p>

<p>Como se puede ver en la imagen en el mismo directorio hay un archivo <strong>.hey</strong> el cual contiene</p>
<div class="highlight"><pre style="color:#f8f8f2;background-color:#272822;-moz-tab-size:4;-o-tab-size:4;tab-size:4"><code class="language-Textfile" data-lang="Textfile">Miux+mT6Kkcx+IhyMjTFnxT6KjAa+i6ZLibC</code></pre></div>
<p>Al parecer tenemos un texto codificado, intentando con varios cifrados encontramos el correcto: <a href="http://k4.cba.pl/dw/crypo/tools/eng_atom128c.html" target="_blank">ATOM-128</a></p>

<p><strong>Flag: infosec_flagis_rceatomized</strong></p>

<p>Bonus:</p>

<p>En el reto 15 como vemos hay un <strong>Command Injection</strong> que permite ejecutar comandos en el sistema operativo directamente, en competencias <strong>CTFs</strong> como esta normalmente estos retos estan muy controlados y limitados los comandos que uno puede ejecutar pero esto no es asi en este <strong>CTF</strong>.</p>

<p>He reportado este fallo con 2 emails a los organizadores pero hasta este momento no he tenido respuesta, asi que decidi publicarlo aca.</p>

<p>El fallo consiste en que no se limitan los comandos posibles a ejecutar por lo que uno puede hacer&hellip;</p>
<div class="highlight"><pre style="color:#f8f8f2;background-color:#272822;-moz-tab-size:4;-o-tab-size:4;tab-size:4"><code class="language-Textfile" data-lang="Textfile">google.com;uname -a</code></pre></div>
<p>Y obtener&hellip;</p>
<div class="highlight"><pre style="color:#f8f8f2;background-color:#272822;-moz-tab-size:4;-o-tab-size:4;tab-size:4"><code class="language-Textfile" data-lang="Textfile">Linux ip-1XX-3X-3X-XX 3.13.0-44-generic #73-Ubuntu SMP Tue Dec 16 XX:XX:XX UTC 2014 x86_64 x86_64 x86_64 GNU/Linux</code></pre></div>
<p>Y asi con otros comandos como <strong>cat /etc/passwd</strong>, id y cualquiera que pueda ser ejecutado con los privilegios de <strong>&ldquo;www-data&rdquo;</strong>.</p>

<p>Espero que los organizadores arreglen esto lo mas rapido posible.</p>

<p>Editado: He recibido respuesta por parte del organizador <strong>Ryan Fahey</strong>, indicando que aprecia mi nota sobre el nivel 15. Aun asi el fallo sigue sin ser arreglado hasta el dia de la fecha <strong>16/03/2015</strong>.</p>

<p>Este es el fin de mi Write-Up del <strong>CTF</strong> de <strong>InfosecInstitute</strong>.</p>
]]></content>
        </item>
        
        <item>
            <title>[ES] CTF InfosecInstitute - Parte 2</title>
            <link>https://ezequieltbh.me/posts/2015/03/es-ctf-infosecinstitute-parte-2/</link>
            <pubDate>Sun, 15 Mar 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
            
            <guid>https://ezequieltbh.me/posts/2015/03/es-ctf-infosecinstitute-parte-2/</guid>
            <description>Seguimos con los retos del CTF InfosecInstitute, esta vez del 6 al 10.
Level 6:
Nos encontramos con un Pcap, una captura de trafico de red asi que vamos a descargarla y ver que hay, utilizamos Wireshark para abrirla y nos encontramos con lo siguiente:
Demasiadas conexion cifradas TLS, al parecer se hizo una captura de un equipo que estaba navegando por HTTPS en una web, debido a que esta informacion viaja cifrada no podemos ver cual es el contenido a menos que se tenga el certificado del servidor el cual incluye la clave privada.</description>
            <content type="html"><![CDATA[<p>Seguimos con los retos del CTF InfosecInstitute, esta vez del 6 al 10.</p>

<p>Level 6:</p>

<p><img src="/images/posts/ctf-infosecinstitute-2/2015-03-14 17_19_23-.jpg" alt="Level-6-Captura-Red" /></p>

<p>Nos encontramos con un <strong>Pcap</strong>, una captura de trafico de red asi que vamos a descargarla y ver que hay, utilizamos <strong>Wireshark</strong> para abrirla y nos encontramos con lo siguiente:</p>

<p><img src="/images/posts/ctf-infosecinstitute-2/2015-03-14 17_23_26-.jpg" alt="Level-6-Captura-Red" /></p>

<p>Demasiadas conexion cifradas <strong>TLS</strong>, al parecer se hizo una captura de un equipo que estaba navegando por <strong>HTTPS</strong> en una web, debido a que esta informacion viaja cifrada no podemos ver cual es el contenido a menos que se tenga el certificado del servidor el cual incluye la clave privada.</p>

<p>Pero como no lo tenemos hay que buscar en los paquetes que no estan cifrados, sin ir mas lejos el primer paquete se puede observar en la imagen que contiene un string que llama la atencion&hellip;</p>
<div class="highlight"><pre style="color:#f8f8f2;background-color:#272822;-moz-tab-size:4;-o-tab-size:4;tab-size:4"><code class="language-Textfile" data-lang="Textfile">696e666f7365635f666c616769735f736e6966666564</code></pre></div>
<p>Despues de algunas pruebas, me encuentro que es un string con informacion hexadecimal que si lo decodificamos nos encontramos con el flag!</p>

<p><strong>Flag: infosec_flagis_sniffed</strong></p>

<p>Level 7:</p>
<div class="highlight"><pre style="color:#f8f8f2;background-color:#272822;-moz-tab-size:4;-o-tab-size:4;tab-size:4"><code class="language-Textfile" data-lang="Textfile">f00 not found
Something is not right here???
btw...bounty $70</code></pre></div>
<p>Eso es lo que nos muestra el reto, pero si vemos la url podemos ver que se esta viendo la URL <strong>404.php</strong>, pero normalmente los retos estan en <strong>level[Numero escrito en ingles].php</strong></p>

<p><img src="/images/posts/ctf-infosecinstitute-2/2015-03-14 17_38_30.jpg" alt="Level-7-Vacio-Blanco" /></p>

<p>No hay nada en esa URL, pero igualmente se puede accesar asi que hay que ver si hay algo escondido. Mirando bien los headers nos encontramos con lo siguiente:</p>
<div class="highlight"><pre style="color:#f8f8f2;background-color:#272822;-moz-tab-size:4;-o-tab-size:4;tab-size:4"><code class="language-Textfile" data-lang="Textfile">200 aW5mb3NlY19mbGFnaXNfeW91Zm91bmRpdA==</code></pre></div>
<p>200 OK es normalmente el status que devuelve una web si todo salio correctamente, y ahi hay un base64 asi que decodificandolo nos encontramos con el flag!</p>

<p><strong>Flag: infosec_flagis_youfoundit</strong></p>

<p>Level 8:</p>

<p><img src="/images/posts/ctf-infosecinstitute-2/2015-03-14 17_42_49.jpg" alt="Level-8-app-reversing" /></p>

<p>Misma imagen que antes pero distinta descarga: <strong>app.exe</strong>, ahora tenemos un ejecutable con lo que seguramente este reto sea sobre Reverse Engineering, el cual es el proceso de extraer informacion sobre el funcionamiento de algo sin tener informacion sobre el!</p>

<p>Para resolver este reto tenemos dos posibilidades:</p>

<ol>
<li><p>Utilizamos el comando <strong>string app.exe</strong> en Linux y mirando en la salida encontramos el flag.</p></li>

<li><p>Hacemos uso de <a href="https://www.hex-rays.com/products/ida/" target="_blank">IDA</a> o algun debugger y miramos cuales son los strings que almacena el ejecutable.</p></li>
</ol>

<p>En mi caso hice uso de Ida ya que crei que iba a ser un poco mas complejo el reto, para resolverlo simplemente iniciamos Ida y cuando haya terminado el analisis veremos lo siguiente:</p>

<p><img src="/images/posts/ctf-infosecinstitute-2/
2015-03-14 17_52_15-.jpg" alt="Level-8-app-reversing" /></p>

<p>Lo que ven es el codigo Assembler de <strong>app.exe</strong>, un pequeño programa que a simple vista muestra un mensaje y luego llama al comando <strong>netstat</strong>, si miramos bien encontraremos el flag el cual esta ubicado en la variable <strong>aInfosec_flagis</strong>.</p>

<p><strong>Flag: infosec_flagis_0x1a</strong></p>

<p>Level 9:</p>

<p><img src="/images/posts/ctf-infosecinstitute-2/2015-03-14 17_57_45.jpg" alt="Level-9-Login" /></p>

<p>En este nivel nos encontramos con un login el cual seguramente si lo pasamos obtendremos el flag, ahora la cuestion es como logearse correctamente.</p>

<p>Lo primero que se me vino a la mente fue utilizar <strong>SQL Injection</strong> asi que coloque una <strong>&lsquo;</strong> en el usuario y la contraseña, pero no tuve ninguna respuesta.</p>

<p>Debido a que es un <strong>CTF</strong> para <strong>&ldquo;noobs&rdquo;</strong> pense que la solucion seria mas sencilla por lo que empeze a comprobar credenciales por defecto, luego de varias pruebas encontre que <strong>root:attack</strong> era la combinacion correcta y me encontre con un alert que decia:</p>
<div class="highlight"><pre style="color:#f8f8f2;background-color:#272822;-moz-tab-size:4;-o-tab-size:4;tab-size:4"><code class="language-Textfile" data-lang="Textfile">ssaptluafed_sigalf_cesofni</code></pre></div>
<p>El cual es el flag pero dado vuelta!</p>

<p><strong>Flag: infosec_flagis_defaultpass</strong></p>

<p>Level 10:</p>

<p><img src="/images/posts/ctf-infosecinstitute-2/2015-03-14 18_07_02-.jpg" alt="Level-10-Audio" /></p>

<p>Nos encontramos con otra descarga pero esta vez es un audio un tanto extraño, se escucha algo acelerado pero no se puede entender nada.</p>

<p>Aca las posibilidades son 3:</p>

<ol>
<li><p>Esteganografia en el audio: habria que comprobar el histograma para ver si hay informacion guardada alli, tecnica <strong>LSB</strong>, adjunto de un archivo con algun programa (Steghide).</p></li>

<li><p>Metadatos</p></li>

<li><p>Reducir la velocidad de audio para ver si lo que hicieron fue acelerarlo solamente.</p></li>
</ol>

<p>Luego de algunas pruebas la posibilidad 3 es la correcta, utilizando <strong>Audacity</strong> hacemos un <strong>&ldquo;Cambio de velocidad&rdquo;</strong> y colocamos <strong>-88.00</strong> como <strong>&ldquo;Porcentaje de cambio&rdquo;</strong>, con eso podremos escuchar el flag, segun lo que puede escuchar es:</p>

<p><strong>Flag: infosec_flagis_sound</strong></p>

<p>Hasta aca la segunda parte, solo queda 1 con los ultimos 5 retos!</p>
]]></content>
        </item>
        
        <item>
            <title>[ES] CTF InfosecInstitute - Parte 1</title>
            <link>https://ezequieltbh.me/posts/2015/03/es-ctf-infosecinstitute-parte-1/</link>
            <pubDate>Sat, 14 Mar 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
            
            <guid>https://ezequieltbh.me/posts/2015/03/es-ctf-infosecinstitute-parte-1/</guid>
            <description>El InfosecInstitute esta actualmente hosteando un CTF para &amp;ldquo;Noobs&amp;rdquo; con un bounty de $1200 dolares en total, que se distribuiran diferenciadamente entre los mejores Writeups para cada prueba.
En mi caso, los CTFs son una buena oportunidad para aprender asi que vamos alla.
Level 1:
En este nivel la frase lo dice todo: &amp;ldquo;Que el codigo fuente este con vosotros!&amp;rdquo;, asi que nos vamos a ver el codigo fuente de la web.</description>
            <content type="html"><![CDATA[<p>El <a href="https://resources.infosecinstitute.com/" target="_blank">InfosecInstitute</a> esta actualmente hosteando un <a href="http://ctf.infosecinstitute.com/" target="_blank">CTF</a> para &ldquo;Noobs&rdquo; con un bounty de $1200 dolares en total, que se distribuiran diferenciadamente entre los mejores Writeups para cada prueba.</p>

<p>En mi caso, los CTFs son una buena oportunidad para aprender asi que vamos alla.</p>

<p>Level 1:</p>

<p><img src="/images/posts/ctf-infosecinstitute-1/2015-03-14 00_48_30-.jpg" alt="Level-1-Source" /></p>

<p>En este nivel la frase lo dice todo: <strong>&ldquo;Que el codigo fuente este con vosotros!&rdquo;</strong>, asi que nos vamos a ver el codigo fuente de la web. Click derecho -&gt; Ver codigo fuente y en la primera linea nos encontramos con:</p>
<div class="highlight"><pre style="color:#f8f8f2;background-color:#272822;-moz-tab-size:4;-o-tab-size:4;tab-size:4"><code class="language-Textfile" data-lang="Textfile">&lt;!-- infosec_flagis_welcome --&gt;</code></pre></div>
<p>Un comentario de HTML con el Flag!</p>

<p><strong>Flag: infosec_flagis_welcome</strong></p>

<p>Level 2:</p>

<p><img src="/images/posts/ctf-infosecinstitute-1/2015-03-14 00_57_05-.jpg" alt="Level-2-Base64" /></p>

<p>Nos encontramos con una frase que nos indica que la imagen parece estar &ldquo;rota&rdquo;, y nos dice que si podemos revisar el archivo. Miramos el codigo fuente de la pagina y nos encontramos con lo siguiente:</p>
<div class="highlight"><pre style="color:#f8f8f2;background-color:#272822;-moz-tab-size:4;-o-tab-size:4;tab-size:4"><code class="language-HTML" data-lang="HTML">&lt;<span style="color:#f92672">div</span> <span style="color:#a6e22e">class</span><span style="color:#f92672">=</span><span style="color:#e6db74">&#34;lvlone&#34;</span>&gt;
   &lt;<span style="color:#f92672">img</span> <span style="color:#a6e22e">src</span><span style="color:#f92672">=</span><span style="color:#e6db74">&#34;img/leveltwo.jpeg&#34;</span> /&gt; </code></pre></div>
<p>Por lo que la imagen que buscamos esta en <strong>/img/leveltwo.jpeg</strong>, una vez guardada podemos ver que su contenido es:</p>
<div class="highlight"><pre style="color:#f8f8f2;background-color:#272822;-moz-tab-size:4;-o-tab-size:4;tab-size:4"><code class="language-Textfile" data-lang="Textfile">aW5mb3NlY19mbGFnaXNfd2VhcmVqdXN0c3RhcnRpbmc=</code></pre></div>
<p>Por el <strong>=</strong> del final uno se da cuenta rapidamente que se trata de Base64 un algoritmo de codificacion de texto muy utilizado especialemente en SMTP para envio de adjuntos y enviar la password.</p>

<p>Decodificandolo obtenemos el flag</p>

<p><strong><em>Flag: infosec_flagis_wearejuststarting</em></strong></p>

<p>Level 3:</p>

<p><img src="/images/posts/ctf-infosecinstitute-1/2015-03-14 03_54_41.jpg" alt="Level-3-Qrcode" /></p>

<p>En este nivel nos encontramos directamente con un <a href="https://es.wikipedia.org/wiki/C%C3%B3digo_QR" target="_blank">Qr Code</a>, el mismo es una imagen que es capaz de guardar informacion tanto texto como binario, podemos utilizar herramientas online o software para decodificar esa informacion.</p>

<p>En mi caso utilize la herramienta online <a href="http://zxing.org/" target="_blank">http://zxing.org/</a> y obtuve lo siguiente</p>
<div class="highlight"><pre style="color:#f8f8f2;background-color:#272822;-moz-tab-size:4;-o-tab-size:4;tab-size:4"><code class="language-Textfile" data-lang="Textfile">.. -. ..-. --- ... . -.-. ..-. .-.. .- --. .. ... -- --- .-. ... .. -. --.</code></pre></div>
<p>Esto a simple vista uno puede reconocer que es codigo morse : cortos ( . ) y largos ( - ) repitiendose, decodificandolo con la herramienta <a href="https://morsecode.scphillips.com/translator.html" target="_blank">MorseCode</a> se obtiene el flag.</p>

<p><strong>Flag: INFOSECFLAGISMORSING</strong></p>

<p>Level 4:</p>

<p><img src="/images/posts/ctf-infosecinstitute-1/2015-03-14 04_06_12.jpg" alt="Level-4-Cookies" /></p>

<p>La frase lo dice todo: <strong>&ldquo;HTTP significa Hypertext Transfer Protocol&rdquo;</strong>, por lo que debemos buscar en algun elemento de HTTP, lo primero que se me viene a la mente son las cookies, si miramos las cookies nos encontramos con que hay una cookie de sesion llamada fusdorah cuyo contenido es</p>
<div class="highlight"><pre style="color:#f8f8f2;background-color:#272822;-moz-tab-size:4;-o-tab-size:4;tab-size:4"><code class="language-Textfile" data-lang="Textfile">vasbfrp_syntvf_jrybirpbbxvrf</code></pre></div>
<p>Despues de algunas pruebas concluyo que esta codificado en <a href="https://es.wikipedia.org/wiki/Cifrado_C%C3%A9sar" target="_blank">Cesar</a>, un algoritmo de codificacion por desplazamiento, con la herramienta online <a href="https://www.dcode.fr/chiffre-cesar" target="_blank">Chiffre de Cesar</a> lo decodificamos y obtenemos el flag!</p>

<p><strong><em>Flag: INFOSECFLAGISWELOVECOOKIES</em></strong></p>

<p>Level 5 :</p>

<p>Al entrar en el reto nos encontramos con un loop infinito de un <strong>alert(&ldquo;Hacker&rdquo;);</strong> para seguir necesitamos pararlo asi que si usamos Firefox hacemos click en <strong>&ldquo;Evitar que esta pagina cree dialogos adicionales&rdquo;</strong> o si usamos otro navegador podes deshabilitar javascript antes de entrar.</p>

<p>Una vez entramos, nos encontramos con lo siguiente:</p>

<p><img src="/images/posts/ctf-infosecinstitute-1/2015-03-14 04_15_01.jpg" alt="Level-5-Esteganografia" /></p>

<p>Revisando el codigo fuente no encontramos nada&hellip; la imagen a simple vista no contiene nada oculto, si la revisamos con un editor hexadecimal no encontramos nada tampoco&hellip; Ok esto es esteganografia seguro&hellip;</p>

<p>Debido a que la imagen es jpeg descartamos LSB debido a la compresion que realiza el algoritmo, no hay un canal Alpha donde guardar pixeles que pueda guardar informacion asi que descartado tambien.</p>

<p>Una busqueda por google nos permite encontrar la <a href="https://ten4word.files.wordpress.com/2014/12/history-channel-meme-humans-i18.jpg" target="_blank">Imagen original</a> y podemos ver que la imagen en el reto tiene mayor peso, entonces se utilizo alguna herramienta para cifrar la informacion y guardarla dentro de la imagen.</p>

<p>Luego de algunas pruebas steghide es la herramienta que utilizaron</p>
<div class="highlight"><pre style="color:#f8f8f2;background-color:#272822;-moz-tab-size:4;-o-tab-size:4;tab-size:4"><code class="language-Textfile" data-lang="Textfile">steghide extract -sf aliens.jpg
Password: </code></pre></div>
<p>Si, no hay password!</p>

<p>Se extrae un archivo llamado All.txt el cual contiene:</p>
<div class="highlight"><pre style="color:#f8f8f2;background-color:#272822;-moz-tab-size:4;-o-tab-size:4;tab-size:4"><code class="language-Textfile" data-lang="Textfile">011010010110111001100110011011110111001101100101011000110101111
10110011001101100011000010110011101101001011100110101111101110011
011101000110010101100111011000010110110001101001011001010110111001110011</code></pre></div>
<p>Binario&hellip; Si lo <a href="https://www.elhacker.net/convertidor.html" target="_blank">decodificamos</a> obtenemos la flag!</p>

<p><strong><em>Flag: infosec_flagis_stegaliens</em></strong></p>

<p>Y hasta aca los primeros 5 retos de este CTF, por el momento sencillos pero mas adelante se complica un poco mas.</p>
]]></content>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
